居屋「重啟申請」， 申請人：抽中借貴利都買

政府今年6月宣佈修改資助房屋定價機制，今期居屋長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑及東涌裕泰苑共4,431個單位，調低至市價52折推售，房委會下周三起接受額外申請，為期兩星期，至下月16日晚上7時截止申請，早前未有遞交申請而合資格的申請者，可在此期間遞交申請表。有申請人表示假如獲抽中揀樓：「借貴利都買」！
房委會今早首日派發重啟申請的表格，在樂富的客務中心未開門已有約30人排隊，排首位的男士今早約7時抵達。不少今日取表的申請人都是首次申請居屋，主要因減至52折，盼有一個安樂窩。
李小姐現以月租約7,000租住太子一個唐樓單位，她稱從未遞表申請居屋，今次減至52折，決定以白表單身資格入表，「碰下運氣」。她稱，心儀市區啟朗苑及凱樂苑，但單身人士即使抽中，隨時只能揀東涌的單位，她表明不會選擇，「東涌唔會揀，咁遠揀嚟做咩，返工唔方便」。她又稱，一旦幸運抽中，「如果真係畀我揀到，借貴利我都買。」
從事飲食業的陳先生也是首次申請居屋，計劃與父母以綠表申請，「之前7折都好貴，52折就好吸引」。他稱，一家三口現居於彩虹公屋單位，心儀啟朗苑，「嗰度交通方便，我地又住開九龍東」。他又稱，本港近年私樓樓價瘋狂，「10幾年前300幾萬買到一層好好嘅樓，依家600、700幾萬都係買劏房。」
截至下午5時，房委會累計派出約共9,800份申請表，綠白表各佔一半，另有約3,200人次到客務中心參觀居屋模型和展出的資訊。
今期居屋包括長沙灣凱樂苑、啟德啟朗苑和東涌裕泰苑3個項目，合共4,431個單位，實用面積介乎278方呎至631方呎。新機制下，單位售價將由市價7折調低至52折，售價介乎118萬至468萬元。其中最平為裕泰苑一個實用面積約278方呎單位；最貴為凱樂苑一個實用面積約631方呎三房戶售468萬元，較市價7折時減162萬元。
今次綠白表比例5比5，房委會將按一貫做法，以家庭優先、單身為次的揀樓次序，先預留1,300個單位予家有長者申請人，其餘就預留予一般家庭。

樓市要進入牛3

居屋都要借貴利，點解唔申請公屋

一家三口現居於彩虹公屋單位，心儀啟朗苑，「嗰度交通方便，我地又住開九龍東」。他又稱，本港近年私樓樓價瘋狂，「10幾年前300幾萬買到一層好好嘅樓，依家600、700幾萬都係買劏房。」

7m撚係劏房size咩 最撚憎呢啲窮撚 又窮又要求多多 又要住死九龍 冇錢就死上新界邊境啲地方啦 下下望住港島堆樓你班傻鳩到死嗰日都買唔撚到啦

住開彩虹點解要搬去新界西

無錢又要住大d咪要揀遠d囉7頭
講到彩虹咁好做乜要搬？

咪係，屌你老母7球野夠買4百幾呎啦
邊撚度劏房要3萬一呎咁巴閉呀？

四縮劏房

所以人地無講要買私樓wow, 佢無講錯， 係你睇錯。佢想買既係又大又平既居屋

李小姐可以慳返報名費了

邊個人唔想買又大又平既居屋
屌佢老味快撚手填海啦 啲環保撚阻撚住樓市個supply

兩百零萬都買唔起

加多個申請要求，要純正廣東話先比申請啦
又係大陸狗

係ar, 增加supply 又有好多方法， 填海係其中一種， 不過填得黎要等十年。 依家最大既問題係住公屋既人 人均佔用面積愈黎愈大， 私樓相反。 應該取消公屋起私樓。

btw, 政府想做既事， 無人可以阻到， e.g 起高鐵， 希望你明

搞咁多野做咩，只要睇開d
比原居民出地同普通市民合資眾籌搵發展商起樓，原居民多左商舖，普通市民建築成本買樓，全香港都贏，係政府輸
大把地大把方法，政府只需要不停起鐵站高速巴士總站就夠
填海廿年先填完都得
根本個政府唔想樓價跌，高官個個都大把樓

洗撚3萬一呎
2萬幾住到太古啦

銀行都唔借比你
借貴利會還到錢？

戅鳩，落地產鋪睇下啦
一，兩單新聞當全部樓都三萬蚊一呎
就係你班傻鳩吹奏d樓好貴，依家唔買遲d仲貴
助攻地産商

又殘又舊， 買咗既好快會後悔 樓係有折舊， 咁大規模既屋苑又無重建價值

55